Non , nah , nhe ! 
crepúsculo sem letra maiúscula u_u 
ESSE LIVRO É MUITO PODRE , TEM UM VOCABULÁRIO POBRE E SEM GRAÇA . 
enfim , por o menos é um incentivo A as crianças para a leitura , porém não foi um livro que li e gostei . 
Uma merda , passe longe . 
Acontece , que o livro não é tudo isso que se esperava , até mesmo pq ele destorce muito as lendas , dá um ar de perfeição a mote após a vida , em a figura de o vampiro . 
Me perdoem os fãs , mas não me agradei de o livro . 
Não achei a história empolgante como muitos me disseram . 
Portanto , não recomendo . 
Li Crepúculo com um sacrifício enooooorme . 
E em o final cheguei a mesma conclusão que já tinha : Terrível ! 
Faltou algo 
O livro é muito água com açúcar , não acontece nada com nada , só o romance que é MUITO gostoso rs mas fora isso não acontece nada . 
Um de os piores erros de a editora ! 
Um de os piores erros de a editora Intrínseca foi ter publicado , claro que ganharam milhões com isso , mais teria privado a nossa adolescência de a merda que crepúsculo é ! 
Não é um livro péssimo , mas é bem ruim ... tentando não ser , mas , já sendo grosseiro , a tradução deveria ser CRAPúsluco . 
Enfim , é um livro que não recomendária . 
Fui ler por ser fanático por vampiros e me arrependi . 
É simplesmente mais um livro feito para as massas . 
Simplesmente mais um livro de o gênero seção de a tarde , nada mais , nada menos . 
Achei muito tediante as cenas Bella/Edward de romance - ou seja , 99,9 % de o livro . 
São simplesmente chatas , mas também não seria Crepúsculo sem essas cenas , não é verdade ? 
Achei que a leitura se arrasta um pouco porque é muito rica em detalhes e melodramas que não seriam necessários a a trama ! 
Fraco . 
Escrita fraca , confusa . 
História também fraca . 
História para jovens impressionáveis . 
Lixo Lixo 
Achei totalmente absurdo ... Cara eu lii o livro todo , mais não aguentei foi o vampiro brilhar a luz de o dia ! 
Isso foi o que estragou o livro . 
Muito cansativo 
O enredo se resume a os mesmos fatos bobos e a história não desenrola . 
Não possui nenhum suspense sequer durante o climax . 
Livro horrível , por o menos introduziu minha esposa em o mundo de a leitura . 
Só p / adolescente mesmo 
Achei os dois super chatos , e creio que ´ so mesmo adolescentes p / sentirem um extase tremendo a o ler ou assistir . 
Sem graça , livro chato e que virou modinha . 
Me arrependo de ter perdido meu tempo lendo o livro e assistindo o filmes , que foi pior ainda . 
Regular . 
Isso já o torna ridículo . 
Poderia ser bonito de quem visse por fora , mas é uma de as histórias mais bestas que eu já vi em a vida . 
E o Edward é uma tentativa de Louis mal feita , que odeia ser vampiro sem NENHUM MOTIVO VALIDO . 
E o suposto suspense e perseguição é idiota , e não tem noção alguma . 
Mas , para não ser um desastre total , tenho que parabenizar a autora por saber cativar grande parte de o publico feminino juvenil com uma história tão idiota . 
Não vemos nada que podemos levar para vida como uma lição . 
só serve para passar o tempo . 
Não perca o tempo lendo isso , como eu perdi . 
Bela , em a verdade é paranóica demais . 
Juro que tentei ler até o fim , por o menos , o primeiro livro . 
Não deu . 
Fica dificil pra mim encarar mais de 1000 paginas lendo as descrições de o '' sorriso torto '' de o vampiro emo . 
Nada contra as pessoas que pensam assim , mas não com si me envolver com esse tipo de história bobinha ... principalmente quando o foco é puramente esse amor meio superficial . 
Até a metade de o livro nada acontece além de o paixãozinha de Bella . 
Ainda acho uma puta idiotice metade de o livro , mas eu li todos de a saga e agora posso criticar sabendo de o que to falando . 
Continuo achando a Bella Swan uma Emo idiota e oferecida u . 
Jacob é uma vergonha como Lobisomem -LSB- Ok , eu sei que ele não é REALMENTE um Lobisomem e tudo mais , mas mesmo assim -RSB- . 
Tah , ok , mas por mais que eu tenha me identificado com Bella Swan , a partir de certo ponto de o livro comecei a cansar de ela . 
Cara , que menina tediosa ! 
